伊朗報復 將美國中央司令部列恐怖組織

建立時間：2019/04/09 03:41

美國中央司令部（左）與伊斯蘭革命衛隊徽號。翻攝網路

美國總統川普周一將伊朗伊斯蘭革命衛隊（IRGC）列為外國恐怖組織，是美國首度正式將外國的政府軍隊列為恐怖組織。這項前所未見的舉動勢令中東地區的緊張情勢升溫，而伊朗隨即宣布將主管中東的美國中央司令部（CENTCOM）列為恐怖組織。

川普發表聲明說：「伊斯蘭革命衛隊是伊朗政府指揮並執行全球恐怖活動的主要工具。」
革命衛隊是伊朗最有力的安全組織，上周五傳出川普有所動作後，德黑蘭已警告將會針對華府的行動有所回應。
一向批評伊朗的鷹派美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）指，將IRGC列為外國恐怖組織，是對伊朗非法政權的直接回應，「不足為奇」。他說，相關措施將於下周一生效。
在川普周一宣布將IRGC列為恐怖組織後，伊朗隨即以牙還牙，國營電視台譴責美國的所為非法，因「伊朗的地區影響力太大，又成功打擊極端組織『伊斯蘭國』（Islamic State，IS）而起」，伊朗最高國家安全委員會宣布將美國中央司令部及轄下所有部隊列為恐怖組織，美國則為支持恐怖主義國家。
CENTCOM是美國國防部下的一個戰區級聯合作戰司令部，創建於1983年，其前身為快速部署聯合任務部隊。CENTCOM是負責美軍在中東、北非和中亞的國家行動的戰區級指揮機構。
至於伊朗的冤家以色列，總理納坦雅胡（Benjamin Netanyahu）周一在推特感謝川普對伊朗採取的行動。（國際中心／綜合外電報導）

把自己看得那麼高.jpg

不如將侵侵列為恐怖分子頭目啦

咁係咪見到美國航母駛入波斯灣就打得?

小學雞咩

侵侵周圍燒遲早搞死自己

美國：巧京京喔

侵侵將成個伊朗剷平伊朗都未必知發生緊咩事

笑撚死人咩屌你老母

啱吖

美國可以制裁同革命衛隊有來往企業，但伊朗有乜可以做？

用佢d快艇打航母戰鬥群

究竟伊朗前世做過咩咁克美國憎, 講邪惡的話咁大個中國唔攪係要攪佢

一帶一路重要盟友
成日搞以色列

兩樣都係死罪

美國財主佬咪猶太人
伊朗幫哈馬斯搞人國家

快D打好悶

蛔豬以為自己係邊個

美國剷平伊朗 可以靠以色列出手